有咩嘢係大個先領悟到

中學嗰陣同中文老師好friend ，得閒會研究、品評下啲散文

有日見到個好老套嘅主題「生命」，問佢覺得生命係咩一回事，老師講咗句我一世都記得嘅嘢

「所謂生命，其實是由無數的無奈堆砌而成」

嗰陣個心震咗震，一係好佩服佢可以用一句說話解釋生命二字，二係覺得呢句嘢一定要有一定歷練先講得出。

到而家大個咗，成日都會諗番起呢句嘢，屌，又真係幾啱

好似講到好深奧咁，但佢呢句根本涵蓋唔到生命

只係一班自以為自破紅塵嘅人會覺得好啱講得好中

咁你又有咩高見，小弟不才，正是你口中自以為是班撚樣

好撚mk
而且套用邊到都得
xx只係由一堆無奈堆砌而成

我會講 一堆粒子 簡潔到point

親人生前煮既野食無認真去食
直到佢過身之後，我先知道，
有d 野一世都食唔返啦

細個讀好d書

生命係

「水30升，碳，20千克，氨4升，石灰1.5千克，磷800克，鹽250克，硝石100克，硫磺80克，氟7.5克，
鐵5克，硅3克，還有其餘15種微量元素。」

所謂連登仔 其實是由全部都係雞同fg50k 30cm堆砌而成

支那人冇一個係無辜

自己睇下下面其他人啲留言啦
就會知自己呢個post有幾膠仲想約人出嚟開屌 尷尬到

釣人出嚟開屌打錯字sor

我當然認同涵蓋唔哂，再者生命呢個topic咁大，好難講到，但至少我覺得老師嗰句係我聽過形容得最貼切嘅。

另外，唔知點解每次睇親含哲學成份嘅post，就一定有你呢班人話人自以為是，看破紅塵云云，但又唔提出更好嘅嘢，呢度係學術台，我都想交流下心得，而唔係見咩就話咗先

比起生命 我覺得你老師句嘢比較接近形容「成長」多啲

so far覺得對現代既𡃁仔黎講
生命最好既定義

so far

成堆出嚟玩膠，sor9ly係我認真咗

交流下都比人話釣人屌你都幾有趣

建議樓主睇下
你以前個中文老師咁樣教你 唔覺佢幾有智慧

點解我覺得你個post尷尬同on9唔可以批評？

利申 第一次係學術台見到個post尷尬到我忍唔住留言 唔止你打冷震 我都打冷震

你老師應該係俾教書耽誤嘅文青
不過我feel到有陣膠味

啱，當時有咁問佢，但唔記得咗佢答咩，年代久遠

或者係「現實」

陰功係啦 眾人皆醉你獨醒啦
唔同意你既就係玩膠 覺得你老師講得唔啱無feel既就係佢地個層次無你咁高感受唔到
我地真係無能力同你企係同一個高度感受生命既偉大同浩瀚

所以你尷完又有啲咩高見？

女人靚唔靚都唔重要
最緊要大波

人冇自由

冇feel咪冇feel，覺得唔啱咪唔啱，交流心得一向都係咁嘅事，但你又話個post係引人屌，問你有咩見解又只係一味係到好尷好尷，咁你想點？

Pin

而家有幸仲食緊但諗起呢樣野下下都覺得好sad

巴打有冇試下自己整唔整得返

一隻手係攞唔晒所有野

一陣睇睇

認同！
感覺上「無奈」好感性
成長/人生/現實 一個人係可以從中有經歷 可以注入主觀感覺
生命就反而好客觀咁 同無奈有種格格不入嘅感覺

利申 理科撚

可能我習慣咗佢講嘢唔覺膠仆街了

不過佢係個好老師黎

其實真係. 同埋好多時候,唔止無奈, 仲有「無可耐何」

啱wor用人生的確好好多，生命好似真係太闊

更加精準

照你咁講 ,放乜字上去都得架喎。失望 悲傷 悲哀 悲憤 憤怒 恐懼 你想要幾多有幾多

生命係一個圓圈
我覺得呢句已經可以解釋晒所有野
不過唔好掉個問題出黎叫我解釋

冇永恆

大個先領悟到:
自己係平庸無特別
努力未必成功，但差極有限
"比較"係人唔快樂嘅主因
"追求快樂"應該係人生最終意義
所有人際關係都只係各取所需
執著"愛"字對所有關係有害無益

1. 無自制就無自由 （個體內在出發嘅狹義自由觀）

2. 對人好唔一定會令對方幸福開心；適當對人唔好反而可以保持幸福感

3.

4.

...

係啊...尤其大咗 唔可以好似以前咁想點就點
要被逼放棄好多嘢 做好多唔想做嘅事
所以對你位老師所講嘅嘢 都幾有同感

少時不努力，老大徒傷悲

唔係一定傷悲既 但我相信幾成功既人都會覺得
有啲野細個無做好 差梗啲

其實生命係一碟肉醬意粉 好食但係好肥好撚高深呀

生命我剩係諗起 entropy > 0

都啱，照咁睇呢句嘢係睇個人經歷咗啲咩先決定用咩字眼，可能無奈正好合我意

唔好意思唔係好覺你呢句有幾哲學成份

睇唔明

Sorry 用字唔準確，我意思係每次呢類topic 嘅post

其實有研究事理既心就已經係哲學

「得閒食飯」「得閒飲茶」只係鳩噏

最近體會得好深嘅就係

原來大個咗真係會唔鍾意食糖

因為細個嗰陣成日諗點解的大人唔鍾意食，明明咁好食，阿媽就會話人大咗就唔鍾意食㗎喇，嗰陣我唔信

一直到而家真係對甜味冇乜興趣，就發覺原來係真

有幾多個講完呢句會再見

屌你老母

喜歡既菜式要盡早學左佢

我唔識煮野食架，係其他廚藝好了得既親人整過，一樣整唔返

可能佢個老師就係怨婦放負撚黎

我反對呢種咁大包圍嘅哲學定義
講到有思考已經係哲學咁

點解冇
單身佬自由到仆街

entropy 係 science (熱學) 對事物狀態既抽象概念

簡單啲可以將佢理解做 ” degree of chaos” 或者 “freedom to explore”
喺生命中 你可以做既野會越黎越多
同時亦越黎越混亂

而restore 自己 entropy 既方法就係增加人地既entropy 即係搞破壞

樓主係由無數既膠粒堆砌而成

暫時呢句最受用

樓主算啦,上得連登你想點
咁認真jm9

我係bio嗰邊
physics嘅感悟留翻俾ching你自己體會

多謝大家冇好似一開始班人玩膠，或者屌我自以為是，認真討論

另外聽完上面幾個巴絲打講，句嘢真係有bugs

「生命」換做「人生」
而「無奈」呢個位，真係睇個人際遇，憤怒又得失望又得，可能只係咁啱我同呀sir 都係無奈

巴絲打們犀利

但係學界真係咁定義 研究學位全部叫哲學學位
你去諗一件事既時候已經係哲學

我一直以為人是慢慢變老的，其實不是，人是一瞬間變老的。
-《舞！舞！舞！》村上春樹

領悟到原來苦瓜好好食

對唔至

我同你差唔多
依家少左食糖

但依然好中意甜味 由其係酸甜既餸 由細到大都好中意食

我相信一定有人會想認真討論嘅

最主要係我想進步下

我好撚憎村上但我駁唔到佢呢句

有思考就係哲學imo
因此有無包含哲學成份呢個係偽命題

睇到好撚老尷
有個種文學人既叫春feel

屌 我第一時間都係諗到呢樣

無數精液

我識煮嘢食，但好神奇地就算跟足佢落咩，煮嘅時間，result都差好遠

好醜命生成

所謂嘅30cm，其實係由6個5cm堆砌而成

人無千日好 花無百日紅

五味人生

我都一樣，仲要開始鐘意飲濃嘅茶

連登嚟，邊有咁多有文學修養嘅人

樓主好天真好可愛好想屌

係
睇過一本書係講過哲學並唔係啲需要好高技巧先諗到嘅嘢
而係透過觀察同埋對身邊事物提出疑問再嘗試推論解答/理解而慢慢堆砌

話雖如此個人覺得都係有啲難度

唔好咁，屎眼未開發

我最鍾意未開發

痛苦塑造性格
慾望影響決定

細個可以Go with your heart
因為個人努力可以影響結果

大個咗 要依靠system
仲係掛住Go with your heart 嘅話

呢世都唔會有咩改變/改善
唔係要你忘記初心 但要拎個平衡

Ching 哲學同哲學研究唔同
前者係人人做到，後者世上極少人做到

中學嗰陣同中文老師好friend ，得閒會研究、品評下啲散文

有日見到個好老套嘅主題「生命」，問佢覺得生命係咩一回事，老師講咗句我一世都記得嘅嘢

「所謂生命，其實是由無數的喜悅堆砌而成」

嗰陣個心震咗震，一係好佩服佢可以用一句說話解釋生命二字，二係覺得呢句嘢一定要有一定歷練先講得出。

中學嗰陣同中文老師好friend ，得閒會研究、品評下啲散文

有日見到個好老套嘅主題「生命」，問佢覺得生命係咩一回事，老師講咗句我一世都記得嘅嘢

「所謂生命，其實是由無數的性愛堆砌而成」

嗰陣個心震咗震，一係好佩服佢可以用一句說話解釋生命二字，二係覺得呢句嘢一定要有一定歷練先講得出。

中學嗰陣同中文老師好friend ，得閒會研究、品評下啲散文

有日見到個好老套嘅主題「生命」，問佢覺得生命係咩一回事，老師講咗句我一世都記得嘅嘢

「所謂生命，其實是由無數的失敗堆砌而成」

嗰陣個心震咗震，一係好佩服佢可以用一句說話解釋生命二字，二係覺得呢句嘢一定要有一定歷練先講得出。

中學嗰陣同中文老師好friend ，得閒會研究、品評下啲散文

有日見到個好老套嘅主題「生命」，問佢覺得生命係咩一回事，老師講咗句我一世都記得嘅嘢

「所謂生命，其實是由無數的成就堆砌而成」

嗰陣個心震咗震，一係好佩服佢可以用一句說話解釋生命二字，二係覺得呢句嘢一定要有一定歷練先講得出。

中學嗰陣同中文老師好friend ，得閒會研究、品評下啲散文

有日見到個好老套嘅主題「生命」，問佢覺得生命係咩一回事，老師講咗句我一世都記得嘅嘢

「所謂生命，其實是由無數的記憶堆砌而成」

嗰陣個心震咗震，一係好佩服佢可以用一句說話解釋生命二字，二係覺得呢句嘢一定要有一定歷練先講得出。

開始時捱一些苦 栽種絕處的花 幸得艱辛的引路甜蜜不致太寡

但依靠system即係隨波逐流？
咁如果個system根本就有問題、唔合理呢？
呢個都只係選擇，冇話大咗就一定要跟大隊嘅，我覺得

像極了愛情啲fd

應該咁講
人生應該有遺憾, 有遺憾才叫人生
你的人生一世, 全部都係好野, 有乜可能呢, 總有好有壞, right ?
有好有壞的經歷, 咁樣先係貼地同全面的經驗

嘗試聚集下，個成果都幾好吖係咪？好多人都拎自己覺得最好句嘢出嚟傾，甚至可以將我嗰句改得更好，我已經有所得著。

文學始終係有佢價值嘅

潮文

所有人都信唔過，但係為咗生存點都要繼續信，只可以小心啲咁信

點解阿爸明知六合彩唔會中都要買
希望在明天呀嘛

想入大公司就要有學位呢家夠料讀但都無心無力

巴打我唔係gay 的幫你唔到

講時講 唔通下下研究啲冇人visualize到既野先叫哲學咩

我都覺無咩奈咁無奈又要做當時嘅選擇？

生命係一齊玩

所以我咪話句嘢有bugs

講多啲得唔得

其實冇bug 咁conceptual嘅野點會有bug

生命點解唔可以由無奈組成？

生物出世 動物植物定人都好 都係冇得揀 條命係他人賦予比你 所以好多人先話窮人生仔正仆街 我冇揀要出世 一無奈

再講生命構成 生命演變左咁多美好事物出嚟 但「生命」本身除左一堆粒子之外 本身嘅意義係咩都冇人知 點解出現生命都冇人知 但生命依然咁重要 二無奈

我都想聽多啲

無人會陪你走到最後 除咗自己

岩岩先經歷有個同事明明前一日仲周圍同人講同人笑
今日就收到有事過左生

同佢唔熟但係聽到都好突然

有時生命既逝去其實真係好近自己

再諗下呢排好多人過身

又好多好多人為左未來有個更好既環境犧牲左自己性命##f

永遠唔會知下一秒會發生咩事
有時唔做錯過左就一世

今昔不相往來
到宜家都領悟唔晒

首先樓主對嗰句野有感觸可能係因為對講嗰個人已經有一定程度既感受, 加埋環境所以好深刻

其實我都覺得句野好廢, 但又未必要搶口到咁既, 畢竟各人有各人既經歷

但如果係哲學, 其實句野係自我闡述既statement嚟又唔算係好哲學性
當然夾硬拉埋嚟都有得講既, 但我個人覺得如果rephrase做生命總係充斥住不可避免既無奈會好啲

.....其實我就係讀哲學出身嘅

我以前都咁諗，但大過咗覺得成世人流流長，知識係學唔盡既，
但你身體一差個體能上限就越黎越小，
越早健身打好個底先有氣有力去做試你想試既，學你所學既，發揮所長

冇低點邊有高點
越痛苦既人越清楚咩係快樂

第一次睇夏目潄石咁講果陣哭撚左

Ive 係伏

巴打可能未試過一定要二選一，但其實兩個都唔想嘅時候

最憎啲哲學撚鳩up幾句就扮晒嘢咁

呢個解釋太灰 概括唔到

唔合理同有問題嘅system

要有足夠嘅權力、財力、人力、物力、名氣先可以改變/改善到

我唔係要你大個咗之後心灰

而係想你保持初心之餘
仲要識處世
先有權同能力保持初心 甚至發揮得更好

另外

大個咗真係發現 家庭教育真係影響你一生嘅習慣同preference

哲學出身有咩工會請

利申：文科仔

師兄 建議你睇 DARK Netflix

睇晒會化走好多傷痛

成功需父幹

細個睇超級有錢佬故事以為會有少部分係白手興家
大左先知故事背後個個都係有個咁上下強大嘅屋企

以前中學一日一包 而家直頭戒咗

咁啱呀
我學位名都有philosophy

講到底其實有啲乜嘢真係有所謂
諗到最後其實真係冇乜嘢要執着

有中同讀中文系
Ig story成日出呢類po
睇到想打爆個moon

three words to summarize life ...... it moves on.

唔係專業野做乜工都差唔多啦
都係睇你個人點

我都係求其打份餓唔死又無發達嘅工加埋間中有啲freelance做下

你令我諗起呢段嘢
我記得好似仲有個笑話版本

//國王迫切想要了解人類的歷史。一位哲人便給他送來了五百卷書籍，但國王忙於處理國事，無暇批閱，便責成哲人把書帶回去壓縮精簡。二十年後，哲人回來了，那部史書壓縮得只剩下五十卷，但那時國王年事已高，無力閱讀這么多卷厚重的書籍，便再次責成哲人把書縮短。又過了二十年，上了歲數、頭發灰白的哲人來到國王跟前，帶來一本寫著國王所尋求的知識的書，但是，那會兒國王已經生命垂危，就連這樣一本書，他也沒有時間閱讀了。於是，哲人把人類的歷史歸結為一行字，寫好呈遞給國王，上面是這樣寫的：人降生到世上，便受苦受難，最後死去。人生沒有意義，人活著也沒有目的。//

日日出我都會想打爆

個問題係
哲學個字源代表對思考嘅愛好啫
唔代表你有思考就係做緊哲學㗎嘛
你讀書 去解難題
甚至9up啲九唔搭八嘅野又係運用緊你個腦 思考緊

更加絕對唔係咩學界定義囉

邊個做人未試過？你真係眾人皆醉
揀得就已經係最好嘅決定，仲無奈慨嘆啲咩？

大哥哥

都係雞

識人好過識字 呢句嘢

好多連登仔解錯

其實係

識字係識人嘅「入場券」

類似 書到用時方恨少

仲有個情境 細個睇高登果陣覺得好正

「比你同李嘉誠困lift困1個鐘 你會得到啲咩」

真係書到用時方恨少

Two words

It depends.

你對人好唔代表人地會對你好

同事變做朋友真係一樣要好撚柒小心既事

咩人睇到咩嘢
你同你老師嘅人生係無奈嘅，生命就只有無奈

但係哲學系既人當唔當牛頓既Principal of Natural Philosophy 係一種哲學？
純粹想知

睇完Netflix DARK

就會更易放低執著

尼采叔本華

One word
...shit

認真我都希望可以好似你咁諗嘢就算兩個option 都係shit ，揀完都可以無悔

我反而係揀完都會概嘆形成無奈

大個先令領悟到打飛機
不服來辯

細個睇得電視多 分手講祝你幸福好似必然咁 唔講好似自己唔夠氣度咁

但大個先發覺唔係個個前度都值得你祝佢幸福 做戲都講唔出 係要真心真意認為對方值得幸福先會咁樣祝福

唔好懶型為講而講

真最啱呃D乜都唔識既𡃁仔𡃁妹

Natural Philosophy係一個學科統稱
嗰時乜9科學都係叫Natural Philosophy

牛頓都唔知自己研究緊既係physic
唔關哲學事

人生係一次又一次反抗命運 最終一次又一次妥協

有錢就ok

Im a fucking champ!

夠有錢際遇夠好就唔會shit

So it depends is way better

但係佢真係接續緊前人研究萬物運行既道理
咁咩先算得上係哲學

以今人眼光佢點睇都係搞物理學尤其是力學
個名咁叫啫

古代人對呢啲學科分類無咁專門仔細嘛
Aristotle成篇野叫Physics添
今時今日點會有人當佢講現代意義上嘅物理學先

你哋嘅conversation 變返個圓形

八國聯軍

成日覺得香港人睇咩都尷尬睇咩都on9
普普通通唔好出眾人云亦云先唔會比人屌咁

你某程度上可以話當科學越進步
以往古代人討論嘅哲學個空間係越嚟越窄

賺到錢 : shit !
輸錢 : shit ...

做好野present出去 : this is the shit
做唔到好野publish : this work is shit

慣咗所以社會進步咁慢

有錢有親情

細時兩兄弟，大時兩房人

我覺得最基本係有問先 有討論空間先
齋係statement其實無意思

哲學，你思考吓、品味吓人生、世界就已經算係
你追問人生意義之類嘅運思都係哲學
起碼現今好多人生名言、思潮諸如「存在先於本質」、「追求夢想」都係前人思索過得出嚟，雖然大眾諗嘅嘢未必有哲學家咁深刻。
更進一步，你可能睇吓啱大眾口味嘅普及哲學書，比如咩《十日讀好西方哲學》咁樣嘅書，都算係學哲學。

哲學研究，就係學院嗰種為寫paper而搞哲學。
依種研究好講究哲學史同哲學原著，即係除咗你要對二千幾年黎中西方哲學史了然於胸，仲要讀當中出名既原著同埋你研究對象有嘅原著。
就西哲黎講，識英文、德文，加一啲古希臘文、拉丁文係必要。
某幾本經典（如康德《純粹理性批判》、Hegel《精神現象學》），如果你未讀過你都唔好意思話自己係搞哲學研究。
原著都係一啲極其晦澀、難讀嘅書，只有悟性極高者先睇得明，而偏偏讀原著係搞哲學研究必要。
哲學研究就係學習哲學史同哲學原著，唔係單純感受人生就做到，因為你要研究嘅嘢係前人所講嘅學說，要咬文嚼字咁研究，所以唔係人人都頂得順。
成為哲學研究生條件高，但入門哲學既門檻其實係好低。

錢鐘書：哲學峭就係咩都冇學

由出世嗰陣啊爸啊媽冇問過你開始，成個生命就注定係無奈

好認同

人生好多無奈
但人大咗會行多步，搵原因或者換個睇法
令自己化啲開心啲
老師膠在咁大個人都唔化
喺無奈呢個位就停咗
仲要拎出嚟一句quote咁講
聽落仲幾享受自己多愁善感

初戀係咁美好

照你咁講係咪有好多哲學系嘅讀到中途quit 基本要識嘅嘢已經要係高悟性嘅人知讀得明，實篩走唔少人

其實揀完有啲咩好後悔？
成日嗌後悔嗰啲人通常都瀨人瀨命運搞到自己點點點
好似個決定同條命自己無份咁

讀書果陣係最自由

同埋好好奇哲學係點考試

係咪「哲學」呢個名稱真係重要咩？

出眾都有分on9同唔on9
而且人人標準唔同
無得拗

讀哲學一年收人都唔算多
同埋好多人轉出轉入的

多數科都無乜考試
我印象中係哲學史同logic類嗰啲野有考過下final
大部分寫paper

啱嘅，但我都冇冤天尤人，最多覺得無奈

唔係人人都可以好似你咁諗嘢咁勇往直前

唔係重唔重要
係是但9up啲唔嚴謹嘅語句都可以比人話係哲學咁帶過呢樣野好廉價好求其
並唔係好嘅思考態度

識時務者為俊傑

岩既 個個人標準唔同
但我希望大家可以做到互相尊重
明白每個人都係獨立個體
尊重唔同既諗法

書到用時方恨少

可惜呢度係香港，再加上呢度係連登

聚集到一班認真討論唔盲屌嘅人我已經心滿意足

唔怨就得，我成日聽日揀完嚟呻兼放重負

選擇性接收資訊人生會輕鬆一點

係
感覺好沉溺，不停喺度撚嗰份慨嘆
積極向嘅人一聽就覺得煩

人生同無奈既關係有咩獨特性
係唔係所有人生都係無奈
明明瑪利奧賽車都是由無數的無奈堆砌而成，仲更加specific，點解要擴到人生咁大黎講

ching唔好成日亂用哲學呢個term啦，好尷尬

生命係一場夢

㨂完成日放負得罪講句其實幾煩

識個fd死唔聽意見，入錯科，日日ig開post 話自己慘

我原是世間其中的粒子

提一提你唔係行歐陸哲學嗰邊啲研究其實識英文都夠了
又若果你係continental嗰一邊嘅
都唔一定係學德文
法文嘅原典都好多嘅

通常都係廢人講

揀錯左會後悔係正常嘅
但得個怨字喺度放負唔係面對事情嘅方法
只係自欺緊

條友唔肯讀了

唔肯讀甚至唔撚讀 去做第啲野
唔理佢repeat 定出來做野好
誠實地面對自己嘅選擇都係好事來嘅

Bugs乜 柒就認左佢啦 萬能key msn時代產物 大個左先黎覺悟
死雞撐飯蓋到咁都哂左唔少你生命嘅無奈

除非你對法國哲學有興趣，學語言上都係德文優先於法文

希望佢今次唔好後悔

領悟到啲咩根本係觀點與角度，
來自客觀判斷並無意義，無謂太在意。

講返自己先，我領悟到人類間所有問題都來自資源爭奪，其餘都係延伸。包括：農耕文明vs遊牧部落；「自由」（資本主義，共和黨）及「公平」（共產，民主黨）。

現況或許有差異/走偏，但都是按依套大原則發展。

人生就係不斷留下遺憾
係岩既時候遇上岩既人唔容易
亦都係咁樣 人生先會有遺憾
亦都係因為人生充滿遺憾
人生先會充實
因為遺憾係每個人人生最難抹走既一部份
遺憾先最刻骨銘心

明既就自然明
唔明既 我只可以話你經歷得太少

弱智人士又過份解讀
人哋隨口up咋

唔覺得德文有幾優先都係睇你研究邊啲人嘅啫

樓主句野應該改做
「我既生命就係無奈」
而唔係講到咁奇怪 中文病句feel

咁自自然然 唔同人既生命入面有唔同野
當然係萬能key啦

太宰治啲fans會打你

之前同一個讀中文嘅frd食飯，佢又係講咗勁多依啲大道理出嚟
聽完覺得佢講得好中，之後返去同讀理科嘅男朋友分享
之後我男朋友話佢言之無物，講啲嘢好空泛，係廢話
我駁唔到

真
屌你萬能key 仲要係mk語錄
講句無奈 街邊個道友都識啦
講真你話係由失敗/記憶/喜悅 都中point啲
仆街無奈 我真係無奈 無奈呢個詞係可以完全無意思嘅 係咪都無奈 有幾無奈阿睇過mk仔
日日鬱鬱不得志咁唔知以為大文豪
其實就不學無術

我本身link唔到去entropy
絲打完美咁融合咗entropy同生命嘅意義開眼界了

你鐘意啦

完全simply 咗複雜又矛盾嘅事物
似足偽文青

讀書好重要

笑咗

其實都唔知做咩要咁樣話人句嘢

起碼佢有大量文字去描述佢嘅無奈阿
樓主呢啲平時嘻嘻哈哈 無啦啦就撻句無奈以為自己好成熟/好有閱歷/哲學家/眾人皆醉咁

彈返俾你
慢慢無奈啦

自己係普通人

句嘢由一個無乜閱歷嘅青頭仔講廢好多囉主要
得閒同人講自己好無奈嘅人應該唔算好無奈囉

老師: 人生好無耐(煩緊去邊度旅行)
樓主: 唉, 人生係冇數無奈(lunch只夠錢食公仔麵)

樓主所慨嘆嘅無奈
其實只係自己嘅無奈

利申: 耶魯哲學系

我都係睇#15果條片個professor 講架咋咁啱我識少少physics就可以解多啲

雖然我本身都會將entropy 拉去日常生活
例如econ既law of diminishing marginal returns 就係因為entropy dS (impact of benefits) 越黎越細

我覺得生命唔係無數無奈 而係無數選擇
你點去面對自己曾經既選擇決定你對生命既覺悟
心態決定境界

太宰治咪又係沈溺無奈昇華唔到主題
一樣啫

生命就係自己嘅定義
你覺得係旅程就係旅程
電影就係電影
都可以一無意義 就係咁簡單

最後都係比人屌 anyways, 趁比人屌到上熱門，推推佢先

警隊內部: 當日圍城後曾自願登記身份離開校園的人士「全部中獎永不落空」

mk同文青真係一線之差

生命係永不停止且自我複製嘅化學反應

我覺得，生命只係一堆奇怪既反熵個體（無序變有序）
而呢D個體無特別存既在意義，所以我地既存在只係偶然出然既一個過程

大個先領悟到泡菜男團都唔係咁靚仔
最打得都係Keanu Reeves

生命由無數有機物造成

我認為人生係無常、不斷學習、緣份

女人都係雞 有錢真係咩女都可以屌
差在銀碼上
見過有條女講到自己幾清高 最後50萬同個肥佬訓成晚

覺得個老師都幾垃圾
對住學生都要放負
搞到樓豬咁多年領悟埋啲咁既大道理

認真講，如果當年佢話「生命係無數個精彩故事堆砌而成」可能你條路會行得好唔一樣

可能1999分享下自己睇法

有人話用人生精準啲，但我覺得只係講梗人類，唔夠全面。

首先，如果認同誕生係世界上就要受唔同嘅苦難呢個前設，咁樓主呢句都無咩唔啱。而生命就包曬所有物種，我係咁解讀先。

一個有生命存在都會有唔同嘅能力，例如會有本能避開危險，進化唔同能力去適應環境，都係為左生命可以延續落去，無生命會想就咁消失。

而所有生命要延續就要面對唔同挑戰，用人做例子，無野食會餓死，保持唔到體温會凍死，時間一到又會老死。面對唔同嘅苦難，無奈都係其中一個會有嘅情緒，高智商如人類咁嘅物種，知道呢啲都係不可逆轉嘅自然定律，所以話生命就係累積各種無奈我係認同嘅。

我唔知金魚會唔會諗自己點解會誕生係呢個世界上，但人會，正正就係人知道左生命嘅無奈先會去尋求生命嘅意義，而唔係只諗住繁衍後代。

生命到底係咩，一百個人會有一百種答案，無必要否定其他人嘅答案。我相信問得呢句嘅，都唔剩係講梗最表面。
有感而發

人類先係

戇鳩， 淨係人類同一粒細菌個elemental composition都差好遠啦

人生在世就係生活係牢籠之中

波大遮三醜

所以永遠都有得揀 放棄/唔揀都係一種選擇
係啲人冇勇氣/冇能力去揀
然後又唔肯面對現實 成日怨天尤人

雞蛋六隻
糖呢就兩茶匙
仲有d橙皮添

生命無法看破 宇宙無常 萬物萬事多因多果 你唯有冷靜咁體會 晤則明 明則破 但看破很苦

大家都係人 接受現實囉

咩人都會離開你，包括你認爲最親嘅女朋友
除咗屋企人唔會離開之外

犀利

人生皆苦

生命就係xx
根本代入任何詞語都可以引申到落去
思考就係無窮無盡

中學嗰陣同中文老師好friend ，得閒會研究、品評下啲散文

有日見到個好老套嘅主題「生命」，問佢覺得生命係咩一回事，老師講咗句我一世都記得嘅嘢

「所謂生命，其實是由一堆粒子堆砌而成」

嗰陣個心震咗震，一係好佩服佢可以用一句說話解釋生命二字，二係覺得呢句嘢一定要有一定歷練先講得出。

到而家大個咗，成日都會諗番起呢句嘢，屌，又真係幾啱

65%氧，18%碳，10%氢，3%氮，1.5%钙，1%磷，0.35%钾，0.25%硫，0.15%铀，0.15%氯，0.05%镁，0.0004%铁，0.00004%碘,以及微量的氟、硅、锰、锌、铜、铝和砷。

樹欲靜而風不息

免費既永遠都係最貴

生命關無奈咩事 生命同人生差好遠
啊豬啊狗都有生命 但會唔會無奈？
人生同無奈就會有啲關係

人生如戲 戲如人生
但你有無聽過生命如戲

中學老師一畢業就做死一行
一世困喺象牙塔其實冇人生經驗
而你認為一個冇乜人生經驗嘅人會了解生命嘅意義
所以先咁多負評

頑童大了別再追問
可以任我走怎麼到頭來又隨著大隊走
人群是那麼像羊群

天真得只有你 令神仙魚歸天要怪誰
以為留在原地不夠遨遊 就讓牠沙灘裡戲水

唔好俾人利用嚟做宣傳

善用連登設定 免被鍾共利用作宣傳

窮

大學做敎授做研究先叫象牙塔，教中學唔算

Life is *

whatever you want it to be, bound by luck and capabilities of yours

個老師正一廢人

樓主有幾 “大個”？

所謂嘅無奈咪即係執著
執著只因人嘅得失心
只可以當係人生一部分
更遑論生命？

樓主你係中學生，老師當然對住你會咁講野
講literary criticism, philosophy 你又會聽得明咩，老師都未必識

至於生命意義，你literature review 又唔做，就咁拋書包當然核突。 鐘意呢類topic 可以睇下absurdism

仲有philosophy，唔係單單諗人類consciousness 就係philosophy，對於黑格爾同康德，佢哋係屬於科學式嘅哲學，原因點推理你自己google下

利申：eng lit major

同埋好中二，好似D王道漫畫既台詞

珍
我又黎，生命係由大量水分造成，所以先成日水尻人

幫你加番句
就算幾難食都好

會屌李嘉誠屎眼一個鐘

笑左 以前有位巴打未申請del acc前成日開post講哲學同心理學 好學術 成篇成篇文咁打 幾個reply先出得哂 有幾何會被人屌 又有幾好連登仔會睇
肚裏冇墨水 啲靚女上電視都會被人笑啦

點睇句嘢都係啲大文豪講過咁

我們是妖精的尾巴 都無咁un耳

大文豪（樓主）

我覺得啲大文豪會長篇大論咁寫自己無奈嘅經歷唔明講 成個港女咁多啲囉
不過似港女都好過樓豬成個mk仔咁呻無奈

知唔知點解中二呀
因為你個老師拎一樣野既副作用去定義個樣野呀！
同話「跑步就係喘氣同肌肉酸痛」一樣咁on9
On9不特止 仲要做埋文學修飾懶淒美咁

都想答
長大咗先領悟到
其實係體驗到

事與願違

做人有能力做到就做 做唔到咪做唔到 永遠都有做唔到嘅嘢

我夠想發達
我夠想健康
我夠想揸車買樓養番狗
大把人夠想一家人齊齊整整

正如潮文

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

認知偏誤 Jumping conclusion bias

Jumping to conclusions (officially the jumping conclusion bias, often abbreviated as JTC, and also referred to as the inference-observation confusion[1]) is a psychological term referring to a communication obstacle where one "judge[s] or decide[s] something without having all the facts; to reach unwarranted conclusions".[2][3] In other words, "when I fail to distinguish between what I observed first hand from what I have only inferred or assumed".[1] Because it involves making decisions without having enough information to be sure that one is right, this can give rise to poor or rash decisions that often cause more harm to something than good.

所謂港女 其實是由八達通鑲金同要求一定係兒子師堆砌而成

回憶總是美好

係囉,又中二,又廢
生命可以咁容易概括到就好啦
以下呢D俾樓豬好好領悟下先

生命，其實是由無數的無奈堆砌而成
生命，其實是由無數的壓力堆砌而成
生命，其實是由無數的不幸堆砌而成
生命，其實是由無數的快樂堆砌而成
生命，其實是由無數的笑臉堆砌而成
生命，其實是由無數的期待堆砌而成
生命，其實是由無數的昨天堆砌而成
生命，其實是由無數的今天堆砌而成
生命，其實是由無數的明天堆砌而成
生命，其實是由無數的傻鳩堆砌而成
...

#270留低左D野俾你好好領悟啊

讀得書多 唔代表搵得錢多 讀書無9用

我中5畢業 仲搵得多過 同年大學生

代表緊你人生哲學

我唔認為。你鍾意可以Allahu akbar

認同